大陸請求WTO准許對美國進行制裁 涉及24億美元

大陸請求WTO准許對美國進行制裁 涉及24億美元

中美貿易爭端似乎尚未平息，路透21日援引世界貿易組織（WTO）一份文件指出，大陸擬就2012年美國歐巴馬政府時代對反補貼關稅一案，向美國尋求報復性制裁約24億美元，作為美方不遵守 WTO 裁決的制裁。

報導指出，根據 WTO 這份文件，為了回應美國持續不遵守 WTO爭端解決機制（Dispute Settlement Body，DSB）的建議與裁定，大陸要求 WTO 授權，要求對美國24億美元的商品中止關稅減少及其他義務，DSB將於本月28日的例會討論此問題。

這起 WTO 貿易爭端，主要是起源大陸在2012年向WTO申訴，認為美國對大陸出口商品濫用反補貼關稅，影響產品涉及太陽能板、風力發電塔、鋼瓶以及鋁型材，這些出口額高達 73 億美元。

而在今年 7 月，WTO上訴法官裁決，美國對大陸實施的反補貼關稅不符 WTO 規定，要求美國必須取消這些關稅，否則可能面臨大陸制裁反擊，但美國持續未回應。

冇錢到24億都要

賠咗清朝債務未啊

美國:ok
關稅加返d%補數

咁就係佢講既反制方法?

25%-＞50%

美國佬：24億我打個乞嚏都冇左啦

反擊?一陣人地收返你十倍錢

咁少錢都告？

支那入WTO有守過協議咩？
no
no
no
no
no
一時偷雞就當保長

仲要請求制裁 唔係好撚威要亮劍咩

稅稅提升至100%

在兩強角力既時候
其他國家只會圍觀
等勝負已分
就會出手
八國聯軍是個好例子

使乜美國
淨係誠哥都輕鬆撚掂啦

咁美國退出wto囉

WTO呢d對世界最大國有執行力既咩?
轉個頭侵侵擺姿態撚返成個組織都仲得

一時「唔」偷雞呀

WTO冇美國只係垃圾一件

WTO垃圾黎

WTO: WFC